鄭月娥忘了八件事 專欄作家 - 古德明

鄭月娥忘了八件事
專欄作家 - 古德明

香港黑長官鄭月娥「暫緩《逃犯條例》修訂」，未息眾怒，民變不絕。據八月三十日路透社報道，鄭月娥曾向中共中央建議，港人的五大要求可接納其二，以紓民憤，卻遭拒絕。這並不奇怪，港人也早知鄭月娥無權主政，只是奉命率獸食人。所謂港人治港，切勿當真。八月十三日，就有記者問鄭月娥有無自主權，她抵死不答，一切盡在不言中。

《金史》卷九十載：完顏亮弒君自立，日趨殘暴荒淫，河中府判官賈少沖不願助桀為虐，對親友說：「天下且亂，不可仕也。」待任期一滿，即襆被歸田。後來完顏亮死於兵變，完顏雍繼位，再次起用賈少沖，贊歎說：「少沖居下位，有守如此！」賈少沖守的當然是孔子之道：「邦無道，穀（享俸祿），恥也。」

鄭月娥為官多年，怎會不洞悉中共本質，早已買屋英國，作終老計，又有優渥退休金，保證生活豐足，不事狂秦的條件，遠勝賈少沖。只是她官居宰相，復望王侯，也不知用甚麼手段贏得習近平寵幸，得以取代梁振英，繼任行政長官。據嶺南大學民意調查，她「當選」前幾天，民望遠低於對手曾俊華，民間支持率只得百分之二十五點一，曾俊華則是百分之五十二點五。她任行政長官不是靠民心，自然唯黨命是聽，視民意如糞土。月前之《逃犯條例》修訂計劃如是，今日之處理港人五大要求也如是。

中共現已毫不隱諱，陳力以出，鎮壓香港民權運動，拿手好戲就是造謠。例如民間人權陣線從未鼓吹香港獨立，《人民日報》竟然稱為「港獨」組織；香港教育專業人員協會並無「學生罷課」的呼籲，《人民日報》竟然說「教協理事張銳輝縱容亂港分子煽動罷課」。他們還在推特、臉書等社交網站散佈謠言，攻擊香港民權運動，造謠賬戶以十萬計。香港黑警家人更獲安排上中央電視台，為黑警美言。

此外，中共也出面指揮各公私營機構，使合力打擊抗爭者。例如國泰航空公司飭令員工連私下都不得非議在朝派，否則一律革職；鐵路公司一見有反暴政遊行或武力抗爭，即關閉車站，停開列車，務求欲遊行者遊行不得，逃避黑警者逃避無從。《人民日報》更連香港法庭都不放過，指示法官拒絕被捕的抗爭者保釋：「警員捉人，法官放人，置法治於何地？」

同時，中共以「演習」為名，大舉耀兵香港邊境，旨在恐嚇。他們還隆重其事，邀請向港人擎槍的黑警長出席北京十一慶典，以示褒揚。鄭月娥身為香港長官，對以上種種沒有片言勸阻，反而處處配合，只求中共歡心。八月三十日之大抓捕民主派人物，以及翌日之黑警大行兇，處處有她的影子。她自稱是天主教徒，其實卻忘記了八件事。《陔餘叢考》卷三十八載：「忘八，謂忘禮、義、廉、恥、孝、弟、忠、信八字。」鄭月娥將與賈少沖一樣，名垂萬古，只是一個遺臭，一個流芳。

古德明
專欄作家

上一則
上一則
北京直接治港 林鄭已成傀儡 (劉細良)

下一則
下一則
世道人生：香港的休克治療 (李怡)

建議9月8日百萬人大遊行，請求美國國會通過人權及民主法案，宣揚攬炒精神﹗